宜家香港一邊叫「走塑」 一邊繼續賣塑膠飲管

繼香港麥當勞宣佈由平安夜開始全線推行「走飲管」，以及連鎖快餐店大家樂早前宣佈明年元旦日起，不再主動提供塑膠飲管，來自瑞典的居家用品零售店 IKEA 宜家家居今日 (27日) 亦宣布「走塑」，香港所有分店將於元旦日起停止提供即棄膠袋。

有更多本港食肆和店舖嚮應「走塑」風氣，香港 IKEA 稱由明年 1 月 1 日開始，所有分店、餐廳、美食站及瑞典美食廊將停止提供即棄膠袋，鼓勵顧客於購物前先自備購物袋，而 IKEA 店舖亦有可再用購物袋供顧客選購。

今年下旬，香港 IKEA 的餐廳及美食站已開始實行「走塑」，以可分解物料製造的餐具，例如可自然分解的外賣盒、紙飲管及木製餐具，取代大部分即棄塑膠外賣餐具。為鼓勵顧客減少使用即棄塑膠外賣餐具，又於餐廳提供每單 1 元折扣優惠，予購買外賣時自攜食物盒的顧客，亦預備已洗淨、全新可再用的塑膠食物盒，供有需要的顧客使用。

口裡說環保 身體是誠實的

無他嘅，我呢邊餐廳攞禁用嘅飲筒嚟賣，概念上同行動上係好環保，唔通我早前入咗嘅貨就咁揼咗佢，咁好嘥啫，又唔環保
如果賣得好嘅，我無理由唔賺㗎嘛，當然繼續入貨